[
  {
    "question": "cms2.0.3之前的版本无法启动，没有报错，一直在显示加载中是什么原因及如何解决？",
    "answer": "原因是电脑之前使用过2.0.3及以上版本，切换了使用”SQLServer数据库”配置，该配置存储在电脑系统文件，2.0.3以下版本不支持该数据库，导致无法启动。解决方法是重新打开2.0.3及以上版本切换回Mysql数据库。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "若修改变量信息，如修改变量名，数据表和报警对应的变量无法继续归档怎么办？",
    "answer": "配置未同步，需要重启数据和报警服务。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "表达式配置二进制变量，若等式填写1和0，表达式不生效该如何处理？",
    "answer": "二进制变量若填写等式，需要填写true或false。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "启动服务后闪退，报客户端GPU异常怎么解决？",
    "answer": "电脑双显卡且软件安装路径是中文，将安装路径改为纯英文路径。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "未更换电脑，序列号变化是什么原因？",
    "answer": "更新网卡导致mac地址变化，序列号会重新生成。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "基座打了插件后，修改端口号，无法启动软件如何处理？",
    "answer": "信息化插件此设置都不生效，如需修改端口，需要手动去host\\appsettings.json中修改Urls的值。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "SIOT启动后打印“Please set the operating system character code to Chinese GBK code!”该怎么办？",
    "answer": "修改电脑系统默认编码，使用GBK编码。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "MC3E协议连接PLC成功，变量点采集成功，但写入变量失败怎么解决？",
    "answer": "修改设备通道配置->高级配置->禁用独立链路。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "通过S7协议与西门子1500通讯连接失败，日志显示PLC拒绝该功能如何解决？",
    "answer": "PLC访问权限设置错误，解决方法如下：1.访问级别设置选择“完全访问权限”或“HMI访问权限”；2.连接机制，勾选“PUT/GET通信访问”；3.下发PLC的硬件配置到实体PLC。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  },
  {
    "question": "MODBUS协议数据读取异常，与PLC值不符怎么处理？",
    "answer": "调整对应变量类型的字节排序。 文档来源: [https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/] --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/qa/"
  }
]